快必遭未審先囚 民主派批部份法官判決不符常理 促改革任命機制

許智峯指，感到法庭衡量公義的尺度離市民標準越來越遠，令他反思現今司法制度有多大程度能彰顯公義，「如果法官本身冇自覺要制衡行政機關，自然就會成為政治打壓嘅工具」。他認為有必要改革法官任命機制，例如重組司法人員推薦委員會組成，任命應更公開透明，並減少律政司參與，甚至獨立於政府運作。

新民主同盟、荃灣區議員譚凱邦指，警方和律政司選擇性執法和檢控，傷害本港法治，「見唔到法庭有決心扭正呢啲錯誤⋯⋯係冇抗體或者免疫系統去頂住」，淪為司法機器任由政府操弄。

他點名批評東區裁判法院裁判官鄭紀航處理「襲擊長毛案」時，讚揚被控「襲擊致造成身體傷害」的黃森球熱愛社會，只因政見不同，才以金屬利器刺傷梁國雄腰部，准他繼續保釋等候判刑。反觀，案情相近的「襲擊何君堯」案，涉嫌以小刀割傷何君堯胸口的董柏輝卻被控「企圖謀殺」，其他裁判官將被告持續還柙至今。他會考慮正式提出投訴。

係大部份法官都紅啊

而家先提出？淪陷左喇

訓醒未？

E加先發大呢個問題黎講太遲

黃之鋒呼籲市民投訴「熱愛社會」案法官

黃之鋒亦在Facebook回應事件，他不滿鄭紀航未有就言論作出任何警告和跟進，涉嫌縱容被告在莊嚴的法庭上刑事恐嚇，批評案件審理得相當偏頗，恐讓社會誤以為法庭鼓勵市民襲擊，甚至謀殺民主派政治人物。黃呼籲市民，向「投訴法官行為秘書處」作書面投訴，表明鄭不適合繼續擔當與政治有關案件的主審裁判官。

改革任命制度